新加坡貿工部長陳振聲：沒有那麼多綿羊去生產棉花

新加坡貿易與工業部長陳振聲日前接受當地傳媒訪問時便「開口夾着脷」，他在解釋為何新加坡要依賴國際貿易、不能在本地設置生產線時，就以口罩為例，說新加坡沒有那麼多綿羊去生產棉花。一番「棉花出自（綿）羊身上」的偉論旋即成為網民熱話，陳部長事後亦在社交平台承認口誤，還打趣說要好好補眠。

他辯稱自己當時是「不小心、說話說太快」，事後回看都覺好笑，又強調「棉花絕對不是來自綿羊，而是植物！這幾個禮拜一直在想口罩原料的替代品，但可惜的是，新加坡既沒有綿羊也沒有棉花。」

今次已非陳振聲首次失言，在新冠肺炎疫情爆發初期，各地人民到超市搶購物資，他曾揶揄港人瘋搶口罩、廁紙的行為太「低能」、「Monkey See, Monkey Do」，呼籲新加坡人不要仿效，更語出驚人：「無廁紙，用水就可以，為何我們會做那麼低能的事情呢？我真是受不了。」其後星洲疫情惡化，當地也出現同樣「低能」情況，民眾爭相到超市搶購各類防疫用品。

又係呢條傻鳩

弱智猴子

垃圾坡狗